三成低學歷人士選陳

2018年11月22日

三成低學歷人士選陳

民調發現教育程度越低人士越傾向支持建制派代表陳凱欣。

【本報訊】根據港大民調結果分析，民調發現教育程度越低人士越傾向支持建制派代表陳凱欣，相反教育程度越高則越傾向支持李卓人，小學或以下程度人士有30.4%人支持陳，比李高5.6個百分點；大專或以上則有36.7%人支持李卓人，但只有21.5%人支持陳凱欣。

民調結果顯示，小學或以下、中學以及大專或以上被訪者，分別有24.8%、25.4%及36.7%人支持李卓人；但陳凱欣在大專或以上被訪者支持度只有21.5%，小學或以下、中學支持度則有30.4%、28.8%，明顯高於李卓人。而馮檢基在小學或以下、中學以及大專或以上支持度，分別得7.6%、12.9%及10.3%。

高教育程度較接受民主派

中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，以往選舉都是較高學歷人士傾向支持民主派，反之越低學歷人士越傾向支持建制派，認為主因是較高學歷人士相對會較接受民主派理念。民主黨九龍西立法會議員黃碧雲亦認為越高學歷人士對政治事務的認知度較高，明白補選政治含意，政治立場凌駕其他因素而影響決定。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
李恐難盡吸本土派票

下一則
下一則
神秘男屢撕毀李卓人海報

建制鐵票未顯露 民調只代表李有得打
陳凱欣搶部份姚松炎選民馮檢基鎅走李卓人12%票源
中產多投人 基層力撐欣
李恐難盡吸本土派票
神秘男屢撕毀李卓人海報
港大民調 李卓人31% vs 陳凱欣25%23%游離票定勝負

低學歷先會俾保皇呃到

所以中國根本唔適合行民主所以要拖香港落水等 150 人佔領成功香港都唔需要行民主

廢老

3成大專揀李卓人先係問題

有d on9焦土派會去投陳

喂，民主就係咁啦

五毛智商咁低就應該聽唔明黃毓民講乜嘢

至於泛民打手呢，你就小心畀狗咬啦

仲有，講唔過你就會話你係五毛

選舉近了，泛民打手速速現形

又講呢啲野 屌你老味
同CA班人笑鳩成個美國一樣
以為自己投李卓仁就巴鳩閉